%@P:exocorcp
%@Dif:2
Avec leurs professeurs de SVT, les élèves de trois classes d'un
collège ont disséqué des pelotes de régurgitation de chouettes pour
déterminer ce qu'elles avaient mangé.
\par Les élèves de 6\ieme A ont examiné 20 pelotes; ils ont trouvé les
crânes de 68 campagnols, 16 mulots et 3 musaraignes.
\\Les élèves de 6\ieme B ont trouvé 19 mulots, 15 musaraignes et 41
campagnols dans 17 pelotes.
\\Dans les 22 pelotes examinées, les élèves de 6\ieme C ont trouvé 10
musaraignes, 62 campagnols et 15 mulots.
\par Construis un tableau pour organiser les résultats de ces
observations. Calcule le nombre total de proies de chaque catégorie.
%@Correction:
\begin{center}
  \begin{tabular}{|l|r|c|c|c|}
    \cline{3-5}
    \multicolumn{2}{c|}{}&6A&6B&6C\\
    \hline
    \multicolumn{2}{|c|}{pelotes}&20&17&22\\
    \hline
    \multicolumn{1}{|l}{\em dont\ldots}&&&&\\
    \multicolumn{1}{|l}{}&campagnols\ldots&68&41&62\\
    \multicolumn{1}{|l}{}&mulots\ldots&16&19&15\\
    \multicolumn{1}{|l}{}&musaraignes\ldots&3&15&10\\
    \hline
  \end{tabular}
\end{center}